export const FRENCHA2016 = [

{
id: "question1",
question:  "1. Où est-ce que les joueurs avaient été recruités?",
A: "Dans le même championnat",
B: "Dans une équipe nationale",
C: "Partout dans le pays",
D: "Dans un club européen",
answer: "C. Partout dans le pays",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question2",
question:  "2. Qu’est-ce qui représente l’enjeu don’t on parle?",
A: "l’entrainement",
B: "L’accès aux couleurs nationales.",
C: "La coupe d’Afrique des Nations",
D: "Le championnat",
answer: "C. La coupe d’Afrique des Nations",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question3",
question:  "3. Quel était le devoir principal du sélectionneur dans le texte?",
A: "Choisir les meilleurs joueurs pour l’équipe nationale.",
B: "Emmener les joueurs a gagner la Coupe d’Afrique des Nationale",
C: "Preparer les joueurs pour les clubs européens",
D: "Rendre les joueurs infatigables et disciplines",
answer: "B. Emmener les joueurs a gagner la Coupe d’Afrique des Nationale",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question4",
question:  "4. Qu’est-ce que la famille de Mamadou faisait pour le supporter?",
A: "Elle l’encourageait à réaliser son rêve.",
B: "Elle priait incessamment pour son succès.",
C: "Elle l’aidait à évoluer dans l’équipe nationale.",
D: "Elle montrait leur fierté de sa réussite.",
answer: "B. Elle priait incessamment pour son succès.",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question5",
question:  "5. Quel était le rêve le plus cher de Mamadou?",
A: "jouer dans l’équipe nationale",
B: "Etre sélectionneur d’une équipe nationale",
C: "Devenir un joueur européen",
D: "Devenir un joueur professionnel",
answer: "C. Devenir un joueur européen",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question6",
question:  "6. Selon le texte, les habits de Farouk montrent qu’il vient d’une famille __________",
A: "illetrée",
B: "insouciante",
C: "pauvre",
D: "assidue",
answer: "C. pauvre",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question7",
question:  "7. Farouk vend son pito",
A: "au village",
B: "Burma",
C: "Kramoussa",
D: "en voiture",
answer: "C. Kramoussa",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question8",
question:  "8. Comment sait-on que Farouk n’est pas un débutant dans ce travail?",
A: "Il a commencé le travail dès le bas âge",
B: "Il a appris le travail auprês de sa mère.",
C: "Il a fait un travail pareil à Oulasso.",
D: "Il a réussi a gagner beaucoup grâce à ce travail.",
answer: "A. Il a commencé le travail dès le bas âge",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question9",
question:  "9. Quand est-ce que Farouk est le plus content de ses affaires?",
A: "Quand il fait chaud",
B: "Quand il y a beaucoup d’embouteillage.",
C: "Quand il fait froid",
D: "Quand il y a beaucoup de piétons",
answer: "B. Quand il y a beaucoup d’embouteillage.",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question10",
question:  "10. Donnez un autre titre à ce texte.",
A: "Quand il fait froid",
B: "Farouk le pauvre",
C: "Un enfant de la rue",
D: "Un petit debrouillard",
answer: "C. Un enfant de la rue",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question11",
question:  "11. Je prends ________ petit déjeuner à 17 h.",
A: "la",
B: "le",
C: "de",
D: "de la",
answer: "B. le",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question12",
question:  "12. Abuja est une ville _________j’aime beaucoup.",
A: "qui",
B: "que",
C: "dont",
D: "quoi",
answer: "B. que",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question13",
question:  "13. Vous voulez quelle montre? _______ du milieu.",
A: "Celui",
B: "Ceci",
C: "Cela",
D: "Celle",
answer: "D. Celle",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question14",
question:  "14. A part la souris, __________ les animaux se couchent très tôt.",
A: "tous",
B: "tout",
C: "toute",
D: "toutes",
answer: "A. tous",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question15",
question:  "15. Combien _______ puits y a t-il dans cette maison?",
A: "des",
B: "les",
C: "de",
D: "le",
answer: "C. de",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question16",
question:  "16. Cette élève est très intelligente, ______malheureusement elle a échoué à son examen de fin d’année.",
A: "car",
B: "donc",
C: "si",
D: "mais",
answer: "D. mais",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question17",
question:  "17. _______ de ces ceintures est en cuir?",
A: "Laquelle",
B: "Lesquels",
C: "Lequel",
D: "Lesquelles",
answer: "A. Laquelle",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question18",
question:  "18. Papa a acheté une chèvre et un cochon qui sont___________",
A: "noir",
B: "noire",
C: "noirs",
D: "noires",
answer: "C. noirs",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question19",
question:  "19. Tout le monde ______être content.",
A: "veulent",
B: "veut",
C: "remercier",
D: "veux",
answer: "B. veut",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question20",
question:  "20. Il faut qu’on ______toujours la vérité.",
A: "dise",
B: "dit",
C: "dire",
D: "disait",
answer: "A. dise",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question21",
question:  "21. Si vous quittez tôt, vous___________tôt.",
A: "arriviez",
B: "arriverez",
C: "arriveriez",
D: "arrivez",
answer: "B. arriverez",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question22",
question:  "22. Jean n’arrive toujours pas; il a dû ___________ le train.",
A: "manqué",
B: "manquer",
C: "manqué",
D: "manquez",
answer: "C. manqué",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question23",
question:  "23. A quelle heure __________vous arrivé?",
A: "es",
B: "avez",
C: "êtes",
D: "sont",
answer: "C. êtes",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question24",
question:  "24. Pendant le couvre-feu, il est interdit de ____________.",
A: "s’amuser",
B: "fumer",
C: "sortir",
D: "se baigner",
answer: "C. sortir",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question25",
question:  "25. Le président appelle un chat un chat. C’est-à-dire que le président est ______",
A: "ment beaucoup",
B: "est ruse",
C: "aime des chats",
D: "est franc",
answer: "D. est franc",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question26",
question:  "26. Le _____ a besoin du bois pour faire son travail.",
A: "menuisier",
B: "chauffeur",
C: "tailleur",
D: "mécanicien",
answer: "A. menuisier",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question27",
question:  "27. Au bout du spectacle tout le monde a ri.",
A: "Pendant le",
B: "Au milieu du",
C: "Après le",
D: "A la fin du",
answer: "D. A la fin du",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question28",
question:  "28. Mon grand père a 100 ans. Il marche comme une tortue.",
A: "calmement",
B: "légèrement",
C: "lentement",
D: "péniblement",
answer: "C. lentement",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question29",
question:  "29. La veille de son manage, Mensah a passé une nuit blanche.",
A: "n’a pas fêté toute la nuit",
B: "n’a pas dormi toute la nuit",
C: "a fêté toute la nuit",
D: "a dormi toute la nuit",
answer: "C. a fêté toute la nuit",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question30",
question:  "30. Malgré l’orage, l’atterrisage a été sans danger.",
A: "le décollage",
B: "l’escalade",
C: "courte",
D: "la course",
answer: "A. le décollage",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question31",
question:  "31. Pendant son témoignage l’accusé a cherché à confondre le juge avec la vérité et ______",
A: "le mensonge",
B: "le compliment",
C: "la méchancete",
D: "l’encouragement",
answer: "A. le mensonge",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question32",
question:  "32. Au debut du voyage, le chauffeur roulait à toute vitesse mais à quelques kilomètres de leur destination il roulait _________",
A: "vivement",
B: "doucement",
C: "lentement",
D: "énergiquement",
answer: "C. lentement",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question33",
question:  "33. “Venez m’aider, s’il vous plait!” supplie l’homme son patron. L’homme supplie son patron",
A: "de venir m’aider",
B: "de venir l’aider",
C: "qu’il vient l’aider",
D: "qu’il viendra l’aider",
answer: "B. de venir l’aider",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question34",
question:  "34. Sola a demandé à Rosie: “Tu viendras à la plage avec Michel” Sola a demandé a Rosie ________________",
A: "si elle viendra à la plage avec Michel",
B: "si elle vient à la plage avec Michel",
C: "si elle venait à la plage avec Michel",
D: "si elle viendrait à la plage avec Michel",
answer: "D. si elle viendrait à la plage avec Michel",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question35",
question:  "35. Nora et sa soeur disent avec fierté: “Nous avons deux voitures” Nora et sa soeur disent avec fierté ________________",
A: "que nous avons deux voitures",
B: "que nous aurons deux voitures",
C: "que nous avons deux voitures",
D: "que nous aurons deux voitures",
answer: "C. que nous avons deux voitures",
correctLetter: "C",
correctOption: 3,
},

{
id: "question36",
question:  "36. Qu’as-tu fait de ton après-midi?",
A: "J’en ai fait rien",
B: "Je n’en ai fait rien.",
C: "Je n’ai fait rien.",
D: "Je n’ai rien fait.",
answer: "B. Je n’en ai fait rien.",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question37",
question:  "37. -Est-ce qu’ils souhaitent voir quelqu’un? -Non, _______________________",
A: "ils ne souhaitent pas voir personne",
B: "ils ne souhaitent pas voir quelqu’un",
C: "ils ne souhaitent voir quelqu'un",
D: "ils ne souhaitent voir personne",
answer: "D. ils ne souhaitent voir personne",
correctLetter: "D",
correctOption: 4,
},

{
id: "question38",
question:  "38. -Etes-vous d’ici? -Non, ___________________________",
A: "je ne suis pas d’ici",
B: "je n’êtes pas d’ici",
C: "je ne suis rien d’ici",
D: "je n’êtes plus d’ici",
answer: "A. je ne suis pas d’ici",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},

{
id: "question39",
question:  "39. Tout le monde lit ce roman.",
A: "Ce roman était lu par tout le monde.",
B: "Ce roman est lu par tout le monde.",
C: "Ce roman a été lu par tout le monde.",
D: "Ce roman sera lu par tout le monde.",
answer: "B. Ce roman est lu par tout le monde.",
correctLetter: "B",
correctOption: 2,
},

{
id: "question40",
question:  "40. Le taxi a écrasé la chèvre.",
A: "La chèvre a été écrasée par le taxi",
B: "La chèvre est écrasée par le taxi.",
C: "La chèvre est écrasé par le taxi.",
D: "La chèvre a été écrasé par le taxi.",
answer: "A. La chèvre a été écrasée par le taxi",
correctLetter: "A",
correctOption: 1,
},


]